%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\intro
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Математический пакет Matlab/Simulink широко используется областях обработки сигналов, изображения, видео, для построения систем управления,
автоматизации тестирования и измерений, финансового инжиниринга и т.д. Название расшифровывается как Matrix Laboratory.
Возможности программы покрывают практически все области математики. В инструментарий Matlab/Simulink входят следующие возможности:
\begin{itemize}
    \item производить всевозможные операции над матрицами, решать линейные уравнения, работать с векторами
    \item вычислять корни многочленов любой степени, производить операции над многочленами, дифференцировать, экстраполировать и интерполировать кривые, строить графики любых функций
    \item проводить статистический анализ данных с использованием цифровой фильтрации, статистической регрессии
    \item пешать дифференциальные уравнения. В частных производных, линейных, нелинейных, с граничными условиями
    \item выполнять операции целочисленной арифметики
\end{itemize}
Однако при построении сложных проектов возникает проблема в скорости обработки больших количеств данных. В работе произведен анализ
возможных решений и направлений ускорения вычислительно сложного алгоритма, обрабатывающего непрерывный высокоскоростной поток данных, 
и его реализацией на базе реконфигурируемого ускорителя. Для ускорения выполнения алгоритма в рамках данной работы используются реконфигурируемые 
ускорители фирмы Xilinx семейства Alveo в связи с высоким количество выполняемых операций в секунду, наличием большого количества 
логических элементов, наличием всех доступных для установки связи с Matlab/Simulink интерфейсами и 64 ГБ оперативной памяти для
хранение промежуточных вычислений.

Произведен анализ возможностей использования реконфигурируемых ускорителей для ускорения выполнения вычислений и возможности 
добавление ранее неподдерживаемых ускорителей в математический пакет Matlab/Simulink. В работе используется технология FIL (FPGA in the loop)
для ускорения выполнения вычислений больших объемов данных.
\nomenclature{FIL}{FPGA in the loop}
FPGA-in-the-Loop\cite{matlab-fil} технология моделирования алгоритмов Matlab/Simulink
на FPGA с использованием одного из трех вариантов подключения.
Главным компонентом выступает HDL Coder – утилита по преобразованию
исходного компонента проекта в его описание на языке Verilog или VHDL 
в виде ядра IP Core и файла конфигурации. 

При запуске процесса моделирования в среде Matlab/Simulink, данные передаются на исполняемое устройство по выбраному во время генерации проэкта интерфейсу.
Связь с целевым устройством осуществляется с использованием специально сконфигурированных IP ядер с указанием идентификаторов устройств.
Результат выполнения передается обратно в среду Matlab/Simulink для визуализации. В зависимости от используемого интерфейса может отличаться скорость передачи данных.
Поэтому выбор типа интерфейса напрямую зависит от обрабатываемого потока данных.
